幾多錢先叫做上岸？

32歲要退休，要有一層樓住，一層收租，不結婚
Asset value 要幾多先夠？

三千萬？
四千萬？HKD

被動收入夠你洗咪可以
無話實幾多錢

點計丫
你要咩生活質素
结婚/小朋友
一年外遊幾次？
平時有冇叫雞？

簡單同你計一計
Assumption:
Monthly expense=30k
Life expectancy=82
Inflation rate=4%
Rate of return=5%
唔計自住層樓
大概要1500萬拎去投資

28M

連登仔既Fuck You Money最少都億億聲

3000萬可能唔夠,3億喇

3億就一世無憂

Rate of return要年年5% 邊個product做到？

一億

依家當然比較少product做到 但係都唔係住完無例如HSBC-A
但係係一個經濟周期入面有好多時間好多產品都會做得到

如果你只睇當下 inflation rate4%都好離地啦

Lol

32歲退休

每月額外儲蓄笑左

130歲命？

通脹10%

Just for fun

lm

唔想咁長命

你退休前回報改翻做3% 先啦

每年的確有30-35%

個人應為係香港既上岸門檻，500萬加兩層供斷既樓。

呢個係門檻。如果要比較中層同養埋屋企，應該要1500萬加最少三層樓

昆哥

唔合符現實

樓主幾時share david ryan

槓桿既問題
按樓利息平好多

有排la咁

但因為沒leveraged

有公屋住應該得既

要退休點解要響香港退？唔明

簡單啲有一間自住單位，有被動收入可以隨通貨膨脹調整，cover到你最後唔做嘅主動收入OK

個人認為：

1千萬加自住樓。

1千萬收5%股息都50萬一年，一個月都41k, 好過好多打工仔。

贖咗嘅樓

根據外國退休例子。被動收入應等於工作薪金～60-70%

要有對通貨膨脹調整被動收入，因為唔知幾長命，70%可能係嗰一刻夠，我傾向100%甚至更多，用被動收入再投資輔助

牛市咪係

過去30年, HSI長期return約8%
如果炒波幅, PE差唔多到20,熊一開始就賣, PE跌低過10回升, 到牛一就買, return可達20%
所以, 買盈富就得.

所以我明，點解好多香港人買樓收租，靠層樓養老

控制權係自己手係主要原因，小股東無法左右公司派唔派息各種，做得收租佬嘅唔會只有一種被動收入，只係比重放係邊度

3000萬？岸邊都未掂到喎

如果有二層收租樓，之後一層自住，夠唔夠退休呢？

唔結婚，唔生仔，有買保險

當搵30000，一層自住2層收租有30000就唔會影響生活質素，有多1、2球流動現金好安全，如果有少量REITs，股票各樣收吓息咪幫補去旅行呀嗰啲

其實所謂上咗岸睇你要求生活質素嘅啫，係唔影響目前生活質素下以被動收入代替主動收入，唔使再為2餐賣時間咁上下就成功咗

退休亦可以唔喺香港，例如有一層泰國曼谷自住樓，香港一層收租15000，或者REITs、股票、債券各種被動收入有15000，50歲咪申請泰國退休簽證，一年一簽，唔使移民無限續期，一樣係上咗岸，減低生活成本提高返生活質素

我2年幾前已提早退休，比老強拎返年齡早17年，算有運